《奇幻案例異聞錄》準備翻開我的案例錄，探討靈異案例

我叫基路路.路易斯，天生擁有特異能力「吸引靈體」，從先前所調查的案件中，先後得到四名在不同案件中，離奇死亡的死者之死靈協助，並成為基路路的四個人格。展開奇幻，離奇，毛骨悚然的案件調查

第一夜話：古盒驚魂

「你打算怎樣做」？蘿宜問我。

對不起，我未跟你們介紹，她是我先前在校園兇殺案中調查過的死者，是她主動要幫我，還有，蘿宜想我給她翻案才會塔上我的線，啊！是故事線，不是你們所想的。「我也不知道，所以先請你出來吖，想試用你角度去幫我想想」我跟她說

這晚下起大雨來，朦朧夜裏，只隱約看到城市間的燈火，夜裏的建築物特別美，可惜今晚卻看不清晰，一團一團的燈光，像極梵高的「星夜 」，這是他的著作之一，我極為喜歡，正好，窗外的景色能夠讓我用這帶着文化氣息，又不平凡的形容詞去講述眼前景物。

「你只顧看窗前景物，沒看我半眼啊！」女人總愛撒嬌，由其是撒我的嬌，我喝一口手中的威士忌，窗外朦朧的月光對視着我手中的這杯酒，雖然夜雨阻礙着月光的射線，但總會有破散的光能夠照到百家戶，這讓我看到玻璃杯清澈的光線跟杯中的威士忌打滾，讓我的手更加平靜。我再將視線，移向蘿宜，這晚的月光，剛好使蘿宜的臉部輪廓更加突出。「我一向都愛跟月光交流，這令我更加平靜，更加放鬆」我一邊講述，一邊走向書桌前，像我這樣的貴族，已經少之又少，像我這樣喜歡品味着生活的點點滴滴，由其是愛自言自語，不見多了。

「好吧！先前那位女士說過她曾看過一個古玩盒，從海港商人手上出現過，經過研究之後，相信是去失落多年的凱旋門王的其中一個產物，傳聞話凱旋門王將眾人的靈魂收集在這個古盒中。」我不停地一邊來回走着一邊說，「凱旋門王代表殺戮，以血洗禮，殘酷的事實來，恐怕古盒中有極多不為人知的事實」

「那你打算偷古盒？我建議你最好聯絡一下奇力，始終這件事都需要警方知道，對吧？」蘿宜一邊看着窗外，一邊道，我對着她說「恐怕事情沒那麼簡單，逾少人知道逾是好，以免引起恐慌，不竟凱撒門王的古盒當中有什麼了不起的亡魂，又有可能有什麼可怕的東西，都是未知之數。」蘿宜將視線對向我，諷刺我的說着「路易斯何時變得這麼迷信的啊？害我差點不知道我認識他了」我冷笑了一下，將繼續慢慢飲用着餘下一半的威士忌，繼續細膩着生活的點點滴滴。若我不迷信，如何好好保護你們幾位的安全，我知道若我一不加警惕，可能會失去你們。

我又開始不自覺地塗起紅唇膏來，「你在幹嘛？蘿宜住手啊」她又開始塗起唇膏來，因為她是我其中一個，寄宿在我第二人格的亡靈，所以我會潛意識做出跟她一樣的行為動作，成為着我的「壞習慣」，相反貝里斯的給我留下的「壞習慣」容易接受得多了，只是老愛對着鏡子擺出裝帥的樣子，其實我是帥的，不用裝，所以我接受這個行為。我一邊想，一邊向窗外的方向看過去，雨是停止了，但寒冷天的風卻仍然未有停止，街上的樹枝跟樹葉不停被風吹動。「還為着古盒煩惱？」貝里斯又從我第三人格中跳出來「不用煩躁啦，占卜一下就知下一個線索，對吧？」貝里斯說道。可是，我只想知道海港商人要得到古盒幹什麼？古盒又有什麼能力，難道，跟我天生發力有關？

希望各位多多支持下我呢個新仔